

[
{"text": "Frais Generaux:\n- decomposition par filiere en montant et effectifs\n- les frais generaux incluent ils les depenses commerciales?", "theme": "question", "done": true, "id": 34501101882}, {"text": "La branche energie veut se developper dans les services. Avec ou sans Cofely Setvices ?", "theme": "question", "done": true, "id": 23509774348}, {"text": "Les pertes dans l'habitat ne sont elle pas dues au perte du p1 en particulier sur l'habitat sociale ? (Concurence des groupements d'achat)", "theme": "question", "done": true, "id": 30827871523}, {"text": "Risque plafonnement du tarif cog\u00e9n\u00e9ration pour la saison 2013/2014:\nMerci de pr\u00e9ciser les d\u00e9marches entreprises aupr\u00e8s du minist\u00e8re pour limiter l'incertitude tarifaire dans la dur\u00e9e.", "theme": "question", "done": true, "id": 24371113502}, {"text": "Risque plafonnement du tarif cog\u00e9n\u00e9ration pour la saison 2013/2014:\nMerci de pr\u00e9ciser les d\u00e9marches entreprises aupr\u00e8s du minist\u00e8re pour limiter l'incertitude tarifaire dans la dur\u00e9e.", "theme": "question", "done": true, "id": 78873291594}, {"text": "Est ce que dans les pertes de l habitat on sait isoler l impact du developpement des reseaux", "theme": "question", "done": true, "id": 57902051670}, {"text": "Peut on avoir la repartition des FG siege/region/agence en \u20ac et en ETP?", "theme": "question", "done": true, "id": 17802132448}, {"text": "La performance de mon agence est intimement li\u00e9e \u00e0 la relation que j'ai avec la R\u00e9gion.\nLe mouvement de centralisation me semble tr\u00e8s inqui\u00e9tant, la r\u00e9activit\u00e9 et la maitrise des processus \u00e9tant toujours beaucoup plus difficile \u00e0 distance. \nEt je ne parle pas de la performance \u00e9conomique (la mise en place du CSP a doubl\u00e9 mes charges pour le m\u00eame service).", "theme": "question", "done": true, "id": 85092669657}, {"text": "Comment vont se passer les NAO cette ann\u00e9e?", "theme": "question", "done": true, "id": 76692285916}, {"text": "L'objectif court-termiste de r\u00e9duction de frais g\u00e9n\u00e9raux est d\u00e9moralisant.\nQuelle est l'ambition moyen/long terme de Cofely (si elle existe)?", "theme": "question", "done": true, "id": 38496873187}, {"text": "Mon agence connait un fort d\u00e9veloppement et ambitionne la m\u00eame chose en 2013.\nComment r\u00e9soudre l'\u00e9quation : accompgner ma croissance en la maitrisant et garantir le r\u00e9sultat / r\u00e9duire mes frais g\u00e9n\u00e9raux.", "theme": "question", "done": true, "id": 5272776233}, {"text": "Qui est monsieur Megret ? Quel est son role ?", "theme": "question", "done": true, "id": 49559553675}, {"text": "Pour simplifier le mille-feuille, il n'y a que deux solutions: alleger la struture regionale ou nationale? Les 2 sont elles envisagees?", "theme": "question", "done": true, "id": 278513802}, {"text": "Quelle est notre strategie d'entreprise vis a vis du systeme de management de la qualite et des certifications qui sont consommatrices de ressources? Sait on evaluer leur contribution a la creation de valeur?", "theme": "question", "done": true, "id": 17925517665}, {"text": "Suite aux r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate interne, ne faites-vous pas un lien entre le meilleur degr\u00e8s de satisfaction et le plus fort taux de frais g\u00e9n\u00e9raux?", "theme": "question", "done": true, "id": 16946584128}, {"text": "Une soci\u00e9t\u00e9 qui ne recrute pas ou plus a l externe ne risque t elle pas la consanguinit\u00e9 et la perte d apports nouveaux?", "theme": "question", "done": true, "id": 32003456249}, {"text": "Il y aurait 40 indicateurs n'est ce pas trop?", "theme": "question", "done": true, "id": 45879308102}, {"text": "Est ce que le modele actuel d'agences avec departements et equipes est le bon modele ?", "theme": "question", "done": true, "id": 45530154268}, {"text": "Achats gaz: comment optimiser avec Soven meilleures conditions d'achats a l'externe", "theme": "question", "done": true, "id": 67051055688}, {"text": "Sur les NAO a venir, quelle sera la ligne de conduite tenue par la direction ? Sera t elle coherente avec la branche et le groupe ?", "theme": "question", "done": true, "id": 44381233403}, {"text": "Le modele RD/REE est il a revoir ?", "theme": "question", "done": true, "id": 29030119456}, {"text": "Avant de lancer de nouveaux plans d'actions , pouvons nous achever les pr\u00e9c\u00e9dents...", "theme": "question", "done": true, "id": 56568287658}, {"text": "Comment dynamiser le segment de marche industrie : en particulier comment nous adapter a des problematiques grands comptes (multisites, acheteurs centraux..) ? \n\nNe faut il pas renfor\u00e7er le support du centre (et notre capacite de lobying) sur ce segment de marche ?", "theme": "question", "done": true, "id": 45230422435}, {"text": "Vous souhaitez rapprocher les filieres des op\u00e9rationnels. Or,deux comit\u00e9s diff\u00e9rents sont cr\u00e9\u00e9s ! Ne craignez vous pas que cela cr\u00e9e plut\u00f4t de l'\u00e9loignement ?", "theme": "question", "done": true, "id": 16432020550}, {"text": "Demande de J Tolot d'une contribution a 5% combien au niveau d'une agence?", "theme": "question", "done": true, "id": 65037664707}, {"text": "Quelles sont les idees pour mieux travailler avec les filieres?", "theme": "question", "done": true, "id": 26886959776}, {"text": "", "theme": "question", "done": true, "id": 34489239607}, {"text": "Quel avenir pour le niveau de consolidation r\u00e9gion, non affiche dans le reporting?", "theme": "question", "done": false, "id": 19278773427}, {"text": "Comment comptez-vous arriver \u00e0 10 Pc de FG sans toucher structurellement \u00e0 la masse salariale ?", "theme": "question", "done": true, "id": 4655974168}, {"text": "Pourquoi poser comme postulat que le niveau 1 de exploiter autrement doit \u00eatre  deploy\u00e9 de mani\u00e8re analogue dans toute les agences. \u00cates vous convaincu que les ordonnanceurs sont indispensable dans 100 pour cent des agences?", "theme": "question", "done": true, "id": 38210045838}, {"text": "L insatisfaction des RE/RD est peut etre due a un manque d information sur les services disponibles", "theme": "question", "done": true, "id": 38821640300}, {"text": "G Mestralet a missionne JL Blanc pour reflechir aux synergies BEE et BES, jusqu'ou pourrait aller selon vous ces synergies ? Commerciales, operationnelles, voir plus ?", "theme": "question", "done": true, "id": 16648963507}, {"text": "RH comment mettre en oeuvre les mouvements internes, la mobilit\u00e9? Difficulte a pourvoir les postes vacants", "theme": "question", "done": true, "id": 58843632888}, {"text": "Sur exploiter autrement, il y aura un decalage de planning. Un audit est a priori prevu par les irp pour containdre nos projets. Comment allons nous nous liberer au maximum de ces contraintes qui nous rallentissent ? Peut on penser a des accords locaux que nationaux ?", "theme": "question", "done": true, "id": 10697448680}, {"text": "Mobilit\u00e9 : pourquoi fermer les fronti\u00e8res aux autres entit\u00e9s du groupe ?\n Pour aller chercher de nouvelles id\u00e9es/outils/process il faut integrer de nouveaux profils (illustration : on ne peut pas faire reference aux outils de suez environnement en s'interdisant d'embaucher leur collaborateur)", "theme": "question", "done": true, "id": 94513632448}, {"text": "Pourquoi les membres des filieres en agence n'ont pas ete interrog\u00e9s sur le fonctionnement de leur filiere (niveau region, niveau siege) ?", "theme": "question", "done": true, "id": 17565706303}, {"text": "Pourquoi ne pas rattacher la region nord est sur une ou deux regions existantes ?", "theme": "question", "done": true, "id": 33557308787}, {"text": "Quid du rapprochement entre la B.E.E et GSES ?", "theme": "question", "done": true, "id": 72616551486}, {"text": "Comment ma\u00eetriser les co\u00fbts informatiques et des CSP qui continuent \u00e0 augmenter ?", "theme": "question", "done": true, "id": 31810823189}, {"text": "Quelle politique RH d'accompagnement pour les personnes a reorienter?", "theme": "question", "done": true, "id": 2180694940}, {"text": "Existe t-il un ne r\u00e9flexion sur la taille des agences?", "theme": "question", "done": true, "id": 47420409955}, {"text": "notre optimisation op\u00e9rationnelle est une \u00e9tape 1\nL'etape 2 passe par une refonte strat\u00e9gique et marketing de notre approche du marche \nOu en est ce processus? Qui le pilote?", "theme": "question", "done": true, "id": 90822593726}, {"text": "notre optimisation op\u00e9rationnelle est une \u00e9tape 1\nL'etape 2 passe par une refonte strat\u00e9gique et marketing de notre approche du marche \nOu en est ce processus? Qui le pilote?", "theme": "question", "done": true, "id": 29757195427}, {"text": "notre optimisation op\u00e9rationnelle est une \u00e9tape 1\nL'etape 2 passe par une refonte strat\u00e9gique et marketing de notre approche du marche \nOu en est ce processus? Qui le pilote?", "theme": "question", "done": true, "id": 48024204887}, {"text": "notre optimisation op\u00e9rationnelle est une \u00e9tape 1\nL'etape 2 passe par une refonte strat\u00e9gique et marketing de notre approche du marche \nOu en est ce processus? Qui le pilote?", "theme": "question", "done": true, "id": 30225431136}, {"text": "Quelle exploitation des entretiens individuels notamment pour la mobilite?", "theme": "question", "done": true, "id": 51515837835}, {"text": "Il peut arriver que l'agence perdre le pouvoir face aux elus. Le DA manque de pouvoir d'action pour atteindre les objectifs qui lui sont assignes. Quelles modifications envisageriez vous pour changer cela ?", "theme": "question", "done": true, "id": 80149937801}, {"text": "Quelles modifications \u00e0 venir sur le pilotage des contrats fm gdf suez et dans quel d\u00e9lai ?", "theme": "question", "done": true, "id": 13961257495}, {"text": "La multiplication des rdv manageriaux centraux (BR, Comop) avec nos autres rdv d'encadrement locaux mettent nos agendas sous forte tension. Il existe un risque de saturation dans ce mode de fonctionnement", "theme": "question", "done": true, "id": 3367865058}, {"text": "Le fait de ne pas recruter en interne concernant les fg augmentera la consanguinit\u00e9, qui est tr\u00e8s importante chez cofely services...", "theme": "question", "done": true, "id": 25569816389}, {"text": "Quels moyens suppl\u00e9mentaires de diff\u00e9renciation sur l habitat avec la concurrence ? Achat gaz?CEE? Structure ?", "theme": "question", "done": true, "id": 39777443204}, {"text": "", "theme": "question", "done": true, "id": 54708309070}, {"text": "N'y a t-il pas un risque de fragiliser la coh\u00e9sion des \u00e9quipes en dissociant les r\u00e9flexions operationnel/fonctionnel", "theme": "question", "done": true, "id": 5097802029}, {"text": "", "theme": "question", "done": true, "id": 68028506598}, {"text": "Contradiction entre l'urgence de pourvoir des postes et le temps d'une reorientation (mobilite fonctionnelle, geographique ...)", "theme": "question", "done": true, "id": 77408544238}, {"text": "Avenir des directions d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es?", "theme": "question", "done": true, "id": 20288294598}, {"text": "Ibm a appris hier qu'il y aurait bientot une Agence data center : info ou intox ?", "theme": "question", "done": true, "id": 87029233139}, {"text": "Quelle strategie prioritaire de developpement? Quel type de marche prioritaire?", "theme": "question", "done": true, "id": 54959908717}, {"text": "Quels axes de d\u00e9veloppement strategique pour l'entreprise \u00e0 3 ans ?", "theme": "question", "done": true, "id": 2239931212}, {"text": "Est ce qu on connait les benchmarks de nos concurrents ? Dans quel processus sont ils ?", "theme": "question", "done": true, "id": 88955950551}, {"text": "Exploiter autrement c est bien cofely vision c est mieux Quels moyens pour deployer, former le P1 priorite", "theme": "question", "done": true, "id": 81160634647}, {"text": "L'enquete pose la question du role des directions fonctionnelles de region et d'agence. Pour ameliorer les scores, il faudrait que les RE ( representant 2/3 des repondants ) aient des contacts ou une vision plus directe des DF de Region et du siege. Est-ce l'orientation souhaitee ? Ou bien n'est-ce pas justement le role des fonctionnels d'agence d'etre proches des RE ?", "theme": "question", "done": true, "id": 80434075063}, {"text": "Quels CAPEX disponibles pour le d\u00e9veloppement 2013 et suivants ?", "theme": "question", "done": true, "id": 76908080133}, {"text": "Quel est l avenir des directions r\u00e9gionales ?\nLa fusion IDF ES et Nord Est n est elle qu une rumeur ?", "theme": "question", "done": true, "id": 40302365420}, {"text": "La facturation contractuelle chez nos concurents a t elle ete mise en Csp ? C est envisagee chez Cofely ?", "theme": "question", "done": true, "id": 93991197964}, {"text": "Les marques Cofely\nDifficultes sur les marches publics meme entreprise", "theme": "question", "done": true, "id": 36980809581}, {"text": "Le concept de fonctionnement matriciel pour les fonctions supports est r\u00e9guli\u00e8rement \u00e9voqu\u00e9, voire revendique par des acteurs notamment achats. C'est pour quand et pour qui ?", "theme": "question", "done": true, "id": 6964494825}, {"text": "La notion de duree sur les marches est elle integree aux indicateurs?", "theme": "question", "done": true, "id": 735236645}, {"text": "Comment gerer le budget vehicule/essence par agence?\nGael \u00e7a marche pas", "theme": "question", "done": true, "id": 27353481671}, {"text": "Sans langue de bois : n est qu il pas temps d envisager des DR qui gerent localement la supervision de la maille GSES ?", "theme": "question", "done": true, "id": 64119339575}, {"text": "Comment s'est fait et se fera l \u00e9volution des frais g\u00e9n\u00e9raux entre agences, DR, BU ?", "theme": "question", "done": true, "id": 26962051798}, {"text": "Les filieres ont eu pour mission de porter les changements depuis trois ans notamment par la mise en oeuvre d outils. Il est logique que les operationnels qui ont subi ces fortes contraintes jugent aujourd hui de facon critique les filieres", "theme": "question", "done": true, "id": 28367643409}, {"text": "La montee en puissance et en competence des RE est un des leviers de succes pour notre avenir, une nouvelle orientation du metier de RD est egalement un autre levier.la formation devient indispensable pour cette montee en puissance. Nous avons peu parl\u00e9 de formation qu'elle est le volonte de la Dg dans ce cadre et comment va t elle promouvoir cette formation via l'institut?", "theme": "question", "done": true, "id": 76883820732}, {"text": "Rendu mensuel outils de gestion inadaptes pour un suivi mensuel (P7) trop de temps", "theme": "question", "done": true, "id": 83674384464}, {"text": "Deux reseaux contribuent en poids massifs aux resultats commerciaux, l industrie est le deuxieme contributeur au developpement, le FM est porteur d avenir...quel positionnement strategique Cofely affich\u00e9 durablement ?", "theme": "question", "done": true, "id": 48490971001}, {"text": "Nous ne parlons pas des techniciens ? Qualit\u00e9 technique formation recrutement savoir \u00eatre implication", "theme": "question", "done": true, "id": 59651117877}, {"text": "Ou en sont les eventuels rapprochements entre les differentes branches de GDFSUEZ ?", "theme": "question", "done": true, "id": 7289375053}, {"text": "Vous parlez d'amelioration du fonctionnement des filieres. Cette preoccupation participera-t-elle a la definition d'une strategie pour Cofely Services?", "theme": "question", "done": true, "id": 93759366760}, {"text": "Quand est ce qu on lance une enquete sur l efficience de nos differents outils ?", "theme": "question", "done": true, "id": 56496980842}, {"text": "Barometre filieres: qu est ce qu on attend de chaque filiere au niveau du terrain?", "theme": "question", "done": true, "id": 70461170539}, {"text": "", "theme": "question", "done": true, "id": 58506527408}, {"text": "Exploiter autrement ou autre ,un technicien non implique ou mauvais le reste . Comment progresser ?", "theme": "question", "done": true, "id": 11755188725}, {"text": "Accords cadres d INEO? Pourquoi n' en benefie t on pas?", "theme": "question", "done": true, "id": 75619820960}, {"text": "Ou en est-on d'une \u00e9ventuelle r\u00e9flexion sur le partage de l'activit\u00e9 travaux avec colley anima?", "theme": "question", "done": false, "id": 22217647605}, {"text": "Cela fait 8 mois que vous etes arrives et que les reflexions sur l'organisation cible sont en cours. Je trouve que cela fait long, trop long, c'est source de demobilisation pour l'encadrement (surtout siege et region) et j'ai vrament hate que cela aboutisse ...", "theme": "question", "done": true, "id": 23492679958}, {"text": "Le bon indicateur n est il pas le r\u00e9sultat global duquel doit partir par suite l analyse du fonctionnement point par point de l entit\u00e9 et non pas l inverse comme c est souvent le cas pour r\u00e9pondre \u00e0 l exigence de chaque fili\u00e8re fonctionnelle .", "theme": "question", "done": true, "id": 43090847648}, {"text": "\n- Financements innovants : d\u00e9consolidation, tiers investisseur, ad\u00e9quation exigence risques / TRI\n\n- Facturation: lisibilit\u00e9, d\u00e9mat\u00e9rialisation, marketing de la facture, look\n\n- Support operationnel pour les offres: appui cellule financement d\u00e9di\u00e9e aux grands projets : cellule orient\u00e9e business\n\n- Recouvrement/CSP: red\u00e9finir process CSP/clients\n\n- Achats \u00e9nergie: mise en place de BFA en lieu des marges amont\nDivers: fiscalit\u00e9, controle de gestion operationnel, CEE", "theme": "Finance", "done": false, "id": 52888240094}, {"text": "\n- Pilotage de l'efficacit\u00e9 \u00e9nergetique, de la production \u00e0 la distribution, pour rester ma\u00eetres de notre destin.\n\n- De + en + de clients recherchent des prix bas; d'autres r\u00e9duisent le nombre de leurs fournisseurs.\n\n- Concurrence nouvelle, agile, multi forme, se sp\u00e9cialisant, et n'ayant pas de position \u00e0 d\u00e9fendre.\n\n- Organiser la transparence vis \u00e0 vis de nos clients.\n\n- Efficacit\u00e9 et qualit\u00e9 du service.", "theme": "Concurrence - groupe 1", "done": false, "id": 25141123345}, {"text": "1) Anticiper les tendances des march\u00e9s de nos clients.\n2) mettre a disposition des offres produit\n3) Mettre en place un CRM,rencontres clients \n4) organiser un lobbying institutionnel\n5) Organiser la boucle retour entre la vente, l'exploitation et la filiere fiance\n6) disposer d'un reseau d'experts pour accompagner les commerciaux dans les montages complexes (dossiers produits specifique) systematiser le recours aux variantes (reingeniering)\n7)quelle organisation mettre en place pour repondre aux offres low cost\n\n\n\n\n\n6)", "theme": "Commerce", "done": false, "id": 34239144518}, {"text": "\n- Rechercher la satisfaction client par la connaissance des besoins clients et des engagements contractuels\n\n- Solliciter la fili\u00e8re RH tr\u00e8s en amont pour adapter les profils aux besoins de sp\u00e9cialisation et d'expertise de nos clients (sourcing en cons\u00e9quence)\n\n- Orienter nos recrutements et nos plans de formation pour l'am\u00e9lioration des competences comportementales des equipes (savoir-\u00eatre, cr\u00e9ativit\u00e9, )\n\n- D\u00e9velopper l'innovation en mati\u00e8re de ressources humaines (flexibilit\u00e9 ...)\n\n- Anticiper les fins de contrats ou renouvellements (transferts de personnel, conduite du changement)", "theme": "Ressources humaines", "done": false, "id": 33771433441}, {"text": "- Agressivit\u00e9\n- Nouveaux entrants sur efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique \n- Positionnement sur les trois m\u00e9tiers  (sch\u00e9ma)\n\nContexte \n\n- paradoxe entre irruption technologique de communication et peu de rupture technologique m\u00e9tier, relais de croissance\n- besoin de Capex mais d\u00e9gradation des finances de nos clients, visibilit\u00e9 du contexte faible\n- opportunit\u00e9 sur l'\u00e9lectricit\u00e9\n\nAttentes clients :\n- recherche d \u00e9conomie \n- importance du SI, du pilotage, du reporting\n- id\u00e9es nouvelles : innovation, expertise, attente sur b\u00e2ti", "theme": "Concurrence - groupe 2", "done": false, "id": 64064737620},
{"text": "- Expertise technique et d'exploitation \n\n- Performance \u00e9nerg\u00e9tique\n\n- Outils orient\u00e9s clients", "theme": "Technique", "done": false, "id": 16229023135}

]
